【去年獲批】《紐時》：黃台仰李東昇獲德國提供庇護 港警：會根據案件追查緝捕疑犯

【去年獲批】《紐時》：黃台仰李東昇獲德國提供庇護 港警：會根據案件追查緝捕疑犯

35分鐘前
即時要聞

黃台仰獲德國提供庇護。

【新增警方回應】

美國《紐約時報》周二報道，2016年旺角騷亂案，被捕後棄保潛逃的本土民主前線前召集人黃台仰及成員李東昇，已獲德國給予庇護。香港警方發言人表示，由於案件已進入司法程序故不作評論，並表示警方會根據案件的情況，循不同途徑追查在逃疑犯的下落並將其緝捕歸案。

25歲的黃台仰與27歲的李東昇被控暴動、煽惑暴動、煽惑非法集結或襲警等罪，2017年保釋候審期間到外國出席活動後，未有在指定日期返回香港警署報到，法庭向二人發通緝令。

廣告
昔日報道：旺角騷亂案重審 梁天琦脫暴動罪 激動落淚 2022出獄

昔日報道：潛逃台灣兩年 網上發聲李倩怡斥暴政亂港「更多人會流亡」

報道指，黃李二人2017年保釋期間離港去了德國，在當地申請庇護，去年5月獲批。二人申請庇護期間，住在一個舊英軍軍營，之後入住中部一幢住宅大廈，與中東和非洲人同房，學德文打發時間。

黃台仰離港後一直沒有公開行蹤，是擔心會遭港府追捕，但上月他覺得不能再躲起來，故決定交代申請庇護的事。

黃台仰去年在法蘭克福接受《紐時》訪問時表示：「如果德國政府認為香港司法獨立，他們就不會給予我們難民身份……他們認為香港用司法制度迫害香港人。」他獲得難民保護資格後曾說：「香港已失去在國際社會的特殊地位。」

在德國，若申請人能證明因為國籍、宗教、政見或參與社會組織而受迫害，可獲給予庇護，在德國生活、工作、讀書。

人權組織對德國給予港人庇護感到驚訝。國際特赦組織研究員潘嘉偉表示，黃李二人獲德國給予庇護，反映「香港的人權狀況與世上最差的國度有得比……反映國際社會認為香港現況有多嚴峻。」潘嘉偉與兩位人權律師都表示，未聞以往有港人因在港受迫害而獲外國政府給予庇護。

香港中文大學歷史系客席教授林和立認為，德國的決定反映「香港政治行動主義的喘息空間變得狹窄」。

《紐約》報道指，北京收緊對港管治後，港人自由被侵蝕，事件可能是各國對香港觀感的「轉捩點」。黃李二人獲德國庇護的消息公開，亦可能令目前有關修訂《逃犯條例》的辯論變得更加激烈。

美國《紐約時報》

【76頁電子書●皇室寶寶育成記】
由英女皇到哈里添丁 趣談皇室四代湊仔經
一按即睇︰

【六四30】守住歷史 拒絕遺忘

Hair Washing Boat in Germany?

我都想留係德國唔返黎

黑警仲未出醜夠？

廢話少講，有本事就飛去德國拉人

獲政治庇護可以引渡

放心 德國呢d左膠國家隨時送禮勤咁送返佢兩個返香港
個兩個未入藉 未係德國人

小心捉屋企人
中國政府乜都做得出

左膠唔係保障人權咩？

你真係唔識嫁啵
左膠國家分分拒絕你班香港警察入境...